Het was warm; en na een wandeling enige tijd over de tuinen in een dunbevolkt, verspreide manier nauwelijks drie samen, ze insensibly opgevolgd om de heerlijke schaduw van een brede korte avenue van limes, die verder reikt dan de tuin op gelijke afstand van de rivier, leek de afwerking van pleasure terrein.--Het leidde tot niets, niets, maar een blik op het uiteinde over een lage stenen muur met hoge pilaren, die leek bestemd, in hun erectie, om de schijn van een benadering van het huis, die nooit aanwezig was geweest.
Stelling echter als misschien wel de smaak van een dergelijke opzegging was op zich al een mooie wandeling, en de visie die gesloten is zeer mooi.--De grote helling, op bijna de voet waarvan de abdij stond, geleidelijk een steilere vorm buiten haar terrein; en op 800 meter afstand was een bank van aanzienlijke decelaratie en grandeur, goed gewapend met hout; -- en aan de onderkant van deze bank, gunstige positie en beschut rose de abdij Mill Farm, met weilanden en de rivier waardoor een nauwe en knappe bocht omheen.
Het was een lief-lief voor de ogen en de geest.
Engels verdure, Engelse cultuur, Engels comfort, zichtbaar onder een zon licht, zonder beklemmend.
In deze wandeling Emma en Mr. Weston gevonden alle anderen gemonteerd; en naar deze mening zij onmiddellijk waargenomen Mr. Knightley en Harriet te onderscheiden van de rest, rustig weg.
Mr. Knightley en Harriet!--Het was een vreemde tete-a-tete; maar ze was blij te zien.
- Er was een tijd waarin hij zou hebben veracht haar gezelschap en sloeg haar met weinig ceremonie.
Nu leken ze in een aangenaam gesprek.
Er was een tijd toen Emma zou zijn jammer Harriet in een spot zo gunstig voor de Abdij Mill Farm; maar nu vreesde ze het niet.
Het kan veilig worden bekeken met al haar zijgroepen van welvaart en schoonheid, haar rijke weilanden, spreiding koppels, boomgaard en lichte kolom rook oplopende.--trad zij hen aan de muur, en dat vonden ze meer bezig zijn met praten dan in om rond te kijken.
